\label{sec:Compare}

Um einen weiteren Anhaltspunkt für die Klassifikationsqualität zu erhalten, 
soll in diesem Abschnitt das \ac{DAN}-System mit einem einzeln trainierten 
Analysator verglichen werden. Dazu wird zunächst ein Trainingslauf und der 
dazugehörende Testlauf des Analysators einzeln beschrieben und dieser Lauf 
anschließend mit dem aus \autoref{sec:ClassificationAccuracy} verglichen.

\begin{figure}[htb]
	\centering
	{
		\graphicspath{
		    {Content/60_EvaluationValidation/02_Compare/figures/DANvsSingle/}
		}
		\resizebox{0.9\textwidth}{!}{
			\input{Content/60_EvaluationValidation/02_Compare/figures/DANvsSingle/DANvsSingle}
		}
	}
	\caption[Entwicklung der Klassifikationsgenauigkeit im Analysator-Modus]
	{Entwicklung der Klassifikationsgenauigkeit im Analysator-Modus über die 
	Trainingsepochen des Trainingslaufes \texttt{2017-11-11T10:36:39.793399}}
	\label{fig:DANvsSingle}
\end{figure}

\medskip
\autoref{fig:DANvsSingle} fasst einige der Ergebnisse aus dem Versuch  
\texttt{2017-""11-""11T""10:""36:""39.793399} zusammen. Um die Vergleichbarkeit 
mit \autoref{fig:TrainTestAccuracy} zu gewährleisten, wird auch hier die 
Klassifikationsgenauigkeit als Metrik genutzt. In 
\autoref{fig:TrainTestAccuracy} erreicht die Testgenauigkeit zwischen der 
Epoche 15 und 189 den Wert der Baseline (75,53~\%). Dieser Wert wird in 
\autoref{fig:DANvsSingle} durch die grüne Linie symbolisiert. Gut zu erkennen 
in dieser Darstellung ist die Überanpassung: Die Trainingsgenauigkeit liegt 
(zum Ende hin) weit über der Testgenauigkeit.

\smallskip
Weiterhin fällt auf, dass die Testgenauigkeit im Bereich der Baseline stark 
schwankt. Das Gleiche trifft auf die anderen ermittelten Metriken zu. Auch 
scheint sich die Testgenauigkeit im Laufe des Trainings nicht wesentlich zu 
verbessern, nur innerhalb der ersten 50 Epochen tritt eine deutliche 
Verbesserung ein.

\begin{table}[htb]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		 	& \texttt{Macro} & \texttt{Weighted} \\ 
		\hline \hline
			\multirow{2}{*}{F-Maß}
			& Min 0,366 & Min 0,665 \\
			& Max 0,690 & Max 0,816 \\
		\hline
			\multirow{2}{*}{Präzision}
			& Min 0,387 & Min 0,649 \\
			& Max 0,792 & Max 0,819 \\
		\hline 
			\multirow{2}{*}{Trefferquote}
			& Min 0,363 & Min 0,691 \\
			& Max 0,676 & Max 0,819 \\
		\hline 
		\multicolumn{3}{c}{} \\
		\hline
		 	& Intervall % Geordnet
		 	& Nominal \\ % Ungeordnet
		\hline \hline
			\multirow{2}{*}{Krippendorff's $\alpha$} 
			& Min 0,000 & Min 0,104 \\
			& Max 0,544 & Max 0,532 \\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Metriken eines Trainingslaufes des Analysators ab der Epoche 50}
	\label{tab:AnalMetrik}
\end{table}

\bigskip
Auch hier werden nur die Metriken über alle Klassen betrachtet, da sie 
aussagekräftiger sind. Die Metriken, die jede Klasse einzeln betrachten, eignen 
sich gut, um nicht konvergierende Trainingsläufe frühzeitig zu erkennen. Aus 
Platzmangel können an dieser Stelle nicht alle Werte der ermittelten Metriken 
dargestellt werden. \autoref{tab:AnalMetrik} fasst die Extremwerte, zwischen 
denen die Metriken schwanken, ab der fünfzigsten Epoche zusammen.

\medskip
Verglichen mit \autoref{tab:MetricsResults} zeigt sich, dass die meisten Werte 
aus \autoref{tab:MetricsResults} unterhalb des Minimums aus 
\autoref{tab:AnalMetrik} liegen. Dieser Umstand veranschaulicht, wie leicht die 
Genauigkeit alleine ein unzutreffendes Bild liefern kann, denn wird nur die 
Genauigkeit betrachtet (siehe \autoref{fig:DANvsSingle}), erscheint der 
Qualitätsunterschied zwischen beiden Trainingsläufen wesentlich kleiner, als 
wenn andere Metriken (siehe \autoref{tab:AnalMetrik}) hinzugezogen werden.

\bigskip
Der direkte Vergleich zwischen dem \ac{DAN}-System und dem Analysator zeigt, 
dass der einzeln trainierte Analysator eine höhere, aber immer noch nicht 
ausreichende Klassifikationsgenauigkeit erreicht. Während das Gesamtsystem 
jeden Fall einer Klasse zuordnet, bedient sich der Analysator aller drei 
Klassen.

\medskip
Unabhängig davon, ob das \ac{DAN}-System als Einheit oder der Analysator 
einzeln trainiert wird, ist die Klassifikationsqualität des Systems schlechter 
als die in der Arbeit von Flender et~al. 
\QuoteIndirectNoPage{DBLP:conf/lwa/FlenderG17} erzielten Ergebnisse. Als 
mögliche Folgerung lässt sich daraus ableiten, dass der  Aufbau des Analysators 
einen wesentlichen Einfluss auf die Klassifikationsqualität besitzt.

\medskip
Das \ac{DAN}-System kann seine Qualität in wenigen Schritten bis auf
Baseline-Niveau anheben (siehe \autoref{fig:TrainTestAccuracy}), was zeigt, 
dass das System selbst funktioniert. Da sich innerhalb des \ac{DAN}-Systems die 
konkrete Implementierung des Analysators und Diskriminators austauschen lässt, 
sollten andere Formen der Implementierung gesucht werden, um die 
Klassifikationsqualität des Systems zu erhöhen.

\medskip
Insbesondere der Umstand, dass das System jedem Fall die gleiche Klasse 
zuordnet, führt zur schlechten Klassifikationsqualität. Weitere Forschungen in 
diesem Gebiet sollten sich die Verbreiterung der Verteilung der Ausgabewerte 
als Ziel setzen.
